武漢祭祀菊花售罄 強國官方死撐「報復消費」網友寸：去年染疫到底死多少人？

「年初一上新香，到處買不到菊花！」中國官媒的報導中，湖北省武漢市民眾今年如常過農曆新年，更以當地民眾「疫後重生」作為宣傳重點。可是，習慣在大年初一祭祀上一年去世親人的武漢人，在全國民眾看春晚、搶紅包的時候，紛紛前往花市，購買祭祀用的菊花。可是，民眾發現全市的菊花都幾乎銷售一空，即使有花可買，每朵花也被哄抬至超過100元人民幣（約435元台幣），不禁讓當地人質疑：「去年的武漢有多慘，今年上清香要用的菊花來告訴你！」

「武漢怎麼這麼多人買菊花？」不少當地網友都稱，以往隨處可見的菊花，不到晚上11時就已經沽清，稱從未遇過這樣的情況：「沒想到一大早根本沒有菊花賣了！」

「今年街沒有買到菊花，說是武漢的大供應商都斷供了，這也間接反映去年武漢的悲慘……」「白菊黃菊都沒了，後來循禮門買的180元（約783元台幣）的散菊花，再找人加工紥起來，算便宜了……」

通往當地花市的道路，昨日早上起已塞車，街上寫對聯的小販，輓聯比春聯多。

有網友稱，今年特別多人買花，是因為「去年武漢走了好多人，大多數喪事都辦得倉促又從簡，今年出來上新香的人格外多，凌晨12點的武漢，竟堵出了晚高峰的感覺……像一場有默契、無聲又虔誠的告別。」

可是，當地官媒卻將民眾搶菊花祭祀離世親人，變成民眾瘋狂消費過年、為當局宣傳的消息。湖北廣播電視台經視頻道更稱，有些花店老闆50小時沒睡覺，一直在忙，但卻沒提及賣光的菊花。民眾買花是「寓意牛氣沖天」，也是去年民眾無法買花佈置而出現「報復式消費」，令當地花市異常興旺，官媒說法引起民眾不滿：「打算報復誰呢？自己和自己有仇？」「買的都是什麼花，花買到沒貨，半夜幹嘛的不知道嗎？裝飾，自己敢信嗎？」

根據中國國家衛生健康委員的官方數字，武漢市共有5.03萬人確診，3069人死亡，但官方的統計一直不透明，同時也試圖隱瞞疫情，實際死亡數字仍是個謎。去年曾經傳出當地的殯儀館火化爐要全日24小時不停運作，有學者以當地出售的骨盔盒數量推算，實際死亡人數比官方透露的多超過10倍，但民眾今年搶購菊花的景況，讓當地民眾紛紛質疑：「（去年）武漢到底死了多少人啊？」（國際中心／綜合外電報導）

白事當紅事搞係中国特色

沒事兒沒事兒

hotdog即是幫手淡化疫情

用人口計返，估計起碼死咗二十萬人。

咁樣計落 全球分分鐘已經20億人中咗招